**萨缪尔·“萨姆”·詹姆斯·卡塞尔**（，），生于[马里兰州的](../Page/马里兰州.md "wikilink")[巴尔的摩](../Page/巴尔的摩.md "wikilink")，暱稱**外星人**，[美国职业](../Page/美国.md "wikilink")[篮球运动员](../Page/篮球.md "wikilink")，司职[控球后卫](../Page/控球后卫.md "wikilink")，目前[洛杉磯快艇助理教練](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")

## NBA生涯

卡塞尔在大学期间在佛罗里达州立大学学习和打球，在1993年NBA选秀中在第一轮第24顺位被[休斯敦火箭摘得](../Page/休斯敦火箭.md "wikilink")。他随[奥拉朱旺时期的](../Page/奥拉朱旺.md "wikilink")[休斯敦火箭夺得了](../Page/休斯敦火箭.md "wikilink")1994年和1995年的NBA总冠军。他在1995-96赛季后被交易去了[菲尼克斯太阳](../Page/菲尼克斯太阳.md "wikilink")，但是他只是在队中短暂的停留。

他很快就再次被交易，1996年11月26日太阳用[迈克·芬利](../Page/迈克·芬利.md "wikilink")、[A·C·格林和一个未来选秀权交换了](../Page/A·C·格林.md "wikilink")[达拉斯小牛的](../Page/达拉斯小牛.md "wikilink")[贾森·基德](../Page/贾森·基德.md "wikilink")、[托尼·杜马斯和](../Page/托尼·杜马斯.md "wikilink")[劳伦·迈尔](../Page/劳伦·迈尔.md "wikilink")。一年后，他又随[克里斯·加特林](../Page/克里斯·加特林.md "wikilink")、[吉姆·傑克遜](../Page/吉姆·傑克遜.md "wikilink")、[乔治·迈克劳德和](../Page/乔治·迈克劳德.md "wikilink")[埃里克·蒙托洛斯与](../Page/埃里克·蒙托洛斯.md "wikilink")[新泽西网的](../Page/新泽西网.md "wikilink")[肖恩·布拉德利](../Page/肖恩·布拉德利.md "wikilink")、[埃德·奥班农](../Page/埃德·奥班农.md "wikilink")、罗伯特·帕克、[克莱德·里弗斯进行了球队大交换](../Page/克莱德·里弗斯.md "wikilink")。

两年后他又涉及了一桩三方交易，他和[布赖恩·埃文斯](../Page/布赖恩·埃文斯_\(篮球运动员\).md "wikilink")、[克里斯·加特林外加两个未来选秀的名额一同交换去了](../Page/克里斯·加特林.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")。2003年6月27日，雄鹿将他和欧文·约翰逊交易去了[明尼苏达森林狼以换取](../Page/明尼苏达森林狼.md "wikilink")[喬·史密斯和](../Page/喬·史密斯.md "wikilink")[安东尼·皮勒](../Page/安东尼·皮勒.md "wikilink")。2005年8月12日，森林狼又将卡塞尔和一个未来选秀权与[洛杉矶快船的](../Page/洛杉矶快船.md "wikilink")[马科·贾里奇和](../Page/马科·贾里奇.md "wikilink")[莱昂内尔·查默斯进行了交易](../Page/莱昂内尔·查默斯.md "wikilink")。

## 洛杉矶快船时期

卡塞尔在快船队中找到了稳定的感觉，一直担当着球队的首发[控球后卫](../Page/控球后卫.md "wikilink")；这位NBA老将带领球队历史性的杀入了2006年季后赛NBA西部联盟的半决赛，球队在季后赛首轮淘汰了[丹佛掘金](../Page/丹佛掘金.md "wikilink")，但最终和太阳队的系列赛争夺到第七场时败北。

2008年3月，为争取获得第三枚总冠军戒指，卡塞尔同快船队协议分手，转投[波士顿凯尔特人队](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")。

## 森林狼「三头怪」

卡塞尔以古怪的坏脾气和外露的性格著称。\[1\]众所周知，卡塞尔和[拉特里尔·斯普雷维尔](../Page/拉特里尔·斯普雷维尔.md "wikilink")、[凯文·加内特合称当时的](../Page/凯文·加内特.md "wikilink")「森林狼三头怪」，而且加内特同卡塞尔之间关系非同寻常，除去03-04赛季「三头怪」肝胆相照外，加内特也非常欣赏卡塞尔游戏人间、甚至可以说是癫框的性格，两人互相打趣的笑闹声令森林狼更衣室气氛总是其乐融融，2003-04赛季三人领衔的森林狼取得过联盟西岸常规赛第一、全聯盟第二的佳绩(僅次於[印第安納溜馬隊](../Page/印第安納溜馬隊.md "wikilink"))，也是当年的夺冠热门。\[2\]

## 助理教練時期

2009年5月21日，卡塞爾被任命為華盛頓奇才的助理教練，並加盟了曾帶領他在明尼蘇達灰狼的總教練[菲利普·桑德斯](../Page/菲利普·桑德斯.md "wikilink")(Flip
Saunders)。在2010年奇才第一輪第一順位選中[肯塔基大學的後衛](../Page/肯塔基大學.md "wikilink")[約翰·沃爾](../Page/約翰·沃爾.md "wikilink")，在2014年的東部半決賽之後，卡塞爾被評為NBA最佳控衛和領導者之一，這是他們自2005年以來的首次季后賽系列賽勝利。在2014年的休賽期間，卡塞爾的前隊友[保羅·皮爾斯與奇才隊簽約](../Page/保羅·皮爾斯.md "wikilink")，並承認他在與卡塞爾談話後決定與[華盛頓巫師簽約](../Page/華盛頓巫師.md "wikilink")。

經過與奇才的五個賽季之後，卡塞爾在2014年9月29日被洛杉磯快船隊聘用，擔任[道格·里弗斯的助理教練](../Page/道格·里弗斯.md "wikilink")。

## NBA生涯统计

### 常规赛

|   |                                                                                                        |
| - | ------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| † | Denotes season in which Cassell won an [NBA championship](../Page/List_of_NBA_champions.md "wikilink") |

|- | style="text-align:left;background:\#afe6ba;" |
[1993–94](../Page/1993–94_NBA_season.md "wikilink")† |
style="text-align:left;"|
[Houston](../Page/Houston_Rockets.md "wikilink") | 66 || 6 || 17.0 ||
.418 || .295 || .841 || 2.0 || 2.9 || .9 || .1 || 6.7 |- |
style="text-align:left;background:\#afe6ba;" |
[1994–95](../Page/1994–95_NBA_season.md "wikilink")† |
style="text-align:left;"| Houston | **82** || 1 || 23.0 || .427 || .330
|| .843 || 2.6 || 4.9 || 1.1 || .2 || 9.5 |- | style="text-align:left;"|
[1995–96](../Page/1995–96_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Houston | 61 || 0 || 27.6 || .439 || .348 ||
.825 || 3.1 || 4.6 || .9 || .1 || 14.5 |- | style="text-align:left;"|
[1996–97](../Page/1996–97_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| [Phoenix](../Page/Phoenix_Suns.md "wikilink")
| 22 || 9 || 24.5 || .415 || .306 || .855 || 2.3 || 4.5 || 1.0 || .3 ||
14.8 |- | style="text-align:left;"| 1996–97 | style="text-align:left;"|
[Dallas](../Page/Dallas_Mavericks.md "wikilink") | 16 || 13 || 24.9 ||
.424 || .306 || .840 || 3.1 || 3.6 || 1.1 || **.4** || 12.3 |- |
style="text-align:left;"| 1996–97 | style="text-align:left;"| [New
Jersey](../Page/New_Jersey_Nets.md "wikilink") | 23 || 22 || 33.8 ||
.443 || .392 || .831 || 3.6 || 6.5 || **1.6** || .3 || 19.3 |- |
style="text-align:left;"|
[1997–98](../Page/1997–98_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| New Jersey | 75 || 72 || 34.7 || .441 || .188
|| .860 || 3.0 || 8.0 || **1.6** || .3 || 19.6 |- |
style="text-align:left;"|
[1998–99](../Page/1998–99_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| New Jersey | 4 || 3 || 25.0 || .429 || .143 ||
.935 || 1.5 || 4.8 || .8 || .0 || 18.0 |- | style="text-align:left;"|
1998–99 | style="text-align:left;"|
[Milwaukee](../Page/Milwaukee_Bucks.md "wikilink") | 4 || 0 || 24.8 ||
.409 || .333 || **.947** || 2.3 || 4.3 || 1.5 || .0 || 13.8 |- |
style="text-align:left;"|
[1999–2000](../Page/1999–2000_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 81 || **81** || **35.8** || .466
|| .289 || .876 || 3.7 || **9.0** || 1.3 || .1 || 18.6 |- |
style="text-align:left;"|
[2000–01](../Page/2000–01_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 76 || 75 || 35.6 || .474 || .306
|| .858 || 3.9 || 7.6 || 1.2 || .1 || 18.2 |- |
style="text-align:left;"|
[2001–02](../Page/2001–02_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 74 || 73 || 35.2 || .463 || .348
|| .860 || 4.2 || 6.7 || 1.2 || .2 || 19.7 |- |
style="text-align:left;"|
[2002–03](../Page/2002–03_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 78 || 77 || 34.6 || .470 || .362
|| .861 || **4.4** || 5.8 || 1.1 || .2 || 19.7 |- |
style="text-align:left;"|
[2003–04](../Page/2003–04_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"|
[Minnesota](../Page/Minnesota_Timberwolves.md "wikilink") | 81 || **81**
|| 35.0 || **.488** || **.398** || .873 || 3.3 || 7.3 || 1.3 || .2 ||
**19.8** |- | style="text-align:left;"|
[2004–05](../Page/2004–05_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Minnesota | 59 || 38 || 25.8 || .464 || .262
|| .865 || 2.7 || 5.1 || .6 || .2 || 13.5 |- | style="text-align:left;"|
[2005–06](../Page/2005–06_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| [L.A.
Clippers](../Page/Los_Angeles_Clippers.md "wikilink") | 78 || 75 || 34.0
|| .443 || .368 || .863 || 3.7 || 6.3 || .9 || .1 || 17.2 |- |
style="text-align:left;"|
[2006–07](../Page/2006–07_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| L.A. Clippers | 58 || 30 || 24.3 || .418 ||
.294 || .879 || 2.9 || 4.7 || .5 || .1 || 12.3 |- |
style="text-align:left;"|
[2007–08](../Page/2007–08_NBA_season.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| L.A. Clippers | 38 || 33 || 25.7 || .455 ||
.259 || .891 || 2.8 || 4.7 || .7 || .1 || 12.8 |- |
style="text-align:left;background:\#afe6ba;" | 2007–08† |
style="text-align:left;"| [Boston](../Page/Boston_Celtics.md "wikilink")
| 17 || 1 || 17.6 || .385 || .409 || .840 || 1.8 || 2.1 || .5 || .2 ||
7.6 |- | style="text-align:left;"| Career | style="text-align:left;"| |
993 || 690 || 30.0 || .454 || .331 || .861 || 3.2 || 6.0 || 1.1 || .2 ||
15.7 |- | style="text-align:left;"| All-Star | style="text-align:left;"|
| 1 || 0 || 13.0 || .667 || .000 || .000 || 1.0 || 7.0 || 1.0 || 0.0 ||
4.0

### 季后赛

|- | style="text-align:left;background:\#afe6ba;" |
[1994](../Page/1994_NBA_Playoffs.md "wikilink")† |
style="text-align:left;"|
[Houston](../Page/Houston_Rockets.md "wikilink") | **22** || 0 || 21.7
|| .394 || .378 || 865 || 2.7 || 4.2 || 1.0 || .2 || 9.4 |- |
style="text-align:left;background:\#afe6ba;" |
[1995](../Page/1995_NBA_Playoffs.md "wikilink")† |
style="text-align:left;"| Houston | **22** || 0 || 22.0 || .438 || .400
|| .835 || 1.9 || 4.0 || 1.0 || .1 || 11.0 |- |
style="text-align:left;"|
[1996](../Page/1996_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Houston | 8 || 0 || 25.8 || .321 || .276 ||
.793 || 2.1 || 4.3 || .8 || .1 || 10.4 |- | style="text-align:left;"|
[1998](../Page/1998_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| [New
Jersey](../Page/New_Jersey_Nets.md "wikilink") | 3 || 1 || 8.7 || .333
|| .000 || .000 || 1.0 || 1.7 || .0 || **.3** || 2.0 |- |
style="text-align:left;"|
[1999](../Page/1999_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"|
[Milwaukee](../Page/Milwaukee_Bucks.md "wikilink") | 3 || 3 || 34.0 ||
**.500** || .000 || .875 || 2.0 || 8.7 || 1.0 || .0 || 15.3 |- |
style="text-align:left;"|
[2000](../Page/2000_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 5 || 5 || 35.6 || .417 || .200 ||
.857 || 3.4 || **9.0** || .8 || .0 || 15.8 |- |
style="text-align:left;"|
[2001](../Page/2001_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 18 || **18** || **37.9** || .396
|| .333 || .866 || **4.6** || 6.7 || **1.1** || .2 || 17.4 |- |
style="text-align:left;"|
[2003](../Page/2003_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| Milwaukee | 6 || 6 || 36.2 || .470 || **.524**
|| **.933** || 3.2 || 2.7 || .5 || .2 || 17.2 |- |
style="text-align:left;"|
[2004](../Page/2004_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"|
[Minnesota](../Page/Minnesota_Timberwolves.md "wikilink") | 16 || 15 ||
31.1 || .465 || .417 || .852 || 2.5 || 4.4 || .8 || .2 || 16.6 |- |
style="text-align:left;"|
[2006](../Page/2006_NBA_Playoffs.md "wikilink") |
style="text-align:left;"| [L.A.
Clippers](../Page/Los_Angeles_Clippers.md "wikilink") | 12 || 12 || 33.7
|| .437 || .349 || .809 || 4.0 || 5.8 || .7 || .2 || **18.0** |- |
style="text-align:left;background:\#afe6ba;" |
[2008](../Page/2008_NBA_Playoffs.md "wikilink")† |
style="text-align:left;"| [Boston](../Page/Boston_Celtics.md "wikilink")
| 21 || 0 || 12.6 || .333 || .214 || .824 || 0.7 || 1.2 || .4 || .0 ||
4.5 |- | style="text-align:left;"| Career | style="text-align:left;"| |
136 || 60 || 26.0 || .414 || .363 || .847 || 2.6 || 4.4 || .8 || .1 ||
12.2

## 参考资料

## 外部链接

  - [Cassell's page at
    NBA.com](http://www.nba.com/playerfile/sam_cassell/index.html?nav=page)
  - [Sam Cassell Pictures @ Clippers
    Topbuzz](https://web.archive.org/web/20060918050531/http://clippers.topbuzz.com/modules/gallery/sam-cassell)
  - [ClutchFans.net Sam Cassell
    Profile](http://www.clutchfans.net/players/sam_cassell/) - Houston
    Rocket Fan Site

[Category:巴尔的摩人](../Category/巴尔的摩人.md "wikilink")
[Category:美国男子篮球运动员](../Category/美国男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:非洲裔美国篮球运动员](../Category/非洲裔美国篮球运动员.md "wikilink")
[Category:控球后卫](../Category/控球后卫.md "wikilink")
[Category:佛罗里达州立大学校友](../Category/佛罗里达州立大学校友.md "wikilink")
[Category:达拉斯小牛队球员](../Category/达拉斯小牛队球员.md "wikilink")
[Category:休斯顿火箭队球员](../Category/休斯顿火箭队球员.md "wikilink")
[Category:洛杉矶快船队球员](../Category/洛杉矶快船队球员.md "wikilink")
[Category:密尔沃基雄鹿队球员](../Category/密尔沃基雄鹿队球员.md "wikilink")
[Category:明尼苏达森林狼队球员](../Category/明尼苏达森林狼队球员.md "wikilink")
[Category:新泽西网队球员](../Category/新泽西网队球员.md "wikilink")
[Category:菲尼克斯太阳队球员](../Category/菲尼克斯太阳队球员.md "wikilink")
[Category:波士顿凯尔特人队球员](../Category/波士顿凯尔特人队球员.md "wikilink")

1.
2.   - 森林狼瞄准总冠军 对手叹狼王低迷也比别人强